（腿張開）邱騰華：制定經貿策略需兩條腿走路

商務及經濟發展局局長邱騰華表示，港府在制定經貿策略，要兩條腿走路，既關注管控疫情走出逆境，亦要盡量掌握商機。

邱騰華在出席記者會時稱，本港在防疫下，亦要抗逆境，找經濟出路，任何地方若有經濟復甦勢頭，本港都要盡量把握商機。在重啟經濟找出路時，會配合國家內循環、融入國家發展；開拓對本港發展有利的市場；以及支援受困行業，包括旅遊業和中小企等。

關於旅遊業，他希望借助制定「躍動港島南」計劃和海洋公園的重生方案，為旅遊業及本地消閒注入新元素，其中海洋公園轉型方案預計明年初公布。政府認為，珍寶海鮮舫擁有者無償送出海鮮舫予海洋公園，可與海洋公園重生計劃合拍，並利用附近水體，增加海上設施，配合南區發展。

展覽業發展方面，邱騰華指出，近期雖有大型展覽受疫情影響，但中長期會展業投放必須加強，當局已計劃開展灣仔北三棟政府大樓重建，發展為會展中心工作，而機管局亦會啟動亞博館第二期發展，合共增加約6.6萬平方呎樓面，展覽場地面積較現時多40%。

港共有幾ON9,海洋公園已經無錢,仲要養架爛船,將開支無限提升

關稅華，行路不嬲都用對腳行，你用一隻腳行就仆街

佢用開四隻腳行

又學埋D共式中文
成篇野完全冇重點

邱騰華搞港獨

共產中文

唔關我事,反正過多幾年都去左外國